## 创业开始：存包服务（Bag Saving Service）

我们今天要做一个存包服务。这个服务是从一个 *储物柜(Cabinet)* 开始的。这个储物柜有很多的 *储物空间(Locker)*。具体有多少呢？总之就是很多啦。一开始都是要烧资本的嘛。这个储物柜的功能很完善的，具体来说就是：

## Story 1：存包

作为储物柜的老板，我希望给用户提供存 *包(Bag)* 业务。用户应当能将我的包 *存(Save)* 在储物柜里，并且在需要的时候将我自己的包 *取出(Get)*。这样就不用每时每刻拿着两吨的包逛街了。

用户如果把包放到储物柜里，那么她应该得到一个 *小票(Ticket)*。用户如果用这张小票从储物柜中取东西，那么她应当可以取到自己存进去的包。

## Story 2: 储物柜也有容量

好的，储物柜中的 *储物空间(Locker)* 数目也是有限制的，且每一个储物空间只能够存一个包。我们称其为 *容量(Capacity)*。要不客户无休止的存下去会出问题的。客户存不进去之后容易情绪激动。我们应当给他们一些友情提示。

储物柜是有容量的。如果储物柜仍然有空余的储物空间，就可以继续开展存包业务。如果储物柜储物空间全都占满了，那么储物柜就存不进去了。应当给用户有意义的提示才行。这个提示的信息应当为：“Insufficient capacity.”

## Story 3：储物柜的空间要合理利用——用户习惯的养成

一开始，我们储物柜的储物空间规格都是一样的（大尺寸），但是顾客的包的尺寸却并不一样。有的顾客包的很小，浪费了储物空间。因此我们希望我们更改我们的储物柜用户体验，以便在今后支持多种储物空间尺寸。提高利用率。

我们的储物柜需要用户存包的时候指定储物空间的 *大小（Locker Size）*。目前我们只有一种储物空间，就是 *大（Big）* 储物空间。但是就算是只有一种，也需要让你选择一下。习惯改变起来很难的，需要早做打算。

## Story 4：储物柜的空间要合理利用——中号储物空间

现在，用户已经习惯了在存包的时候选择储物空间的种类了（虽然现在只有一个按钮，已经遭到了不计其数的用户投诉，微博上被骂惨）。我们终于要开始添加其他储物空间的大小了。

每一个储物空间有两种 *大小(Locker Size)*（*大-Big*、*中-Medium*）而包也有 *大小(Bag Size)*（*超大-Huge*、*大-Large*、*中-Medium*、*小-Small*、*迷你-Mini*）。其中，大储物空间可以保存大、中、小和迷你包；中的储物空间可以保存中、小和迷你包。同样，客户在存包的时候需要指定存储空间的种类。

每一种储物空间的数目都是有限的，即容量。如果一种储物空间的容量全部存满，则不能够再继续向这种储物空间中存包了。此时提示信息应当为：“Insufficient capacity.”
之前的需求必须得到满足。

## Story 5：储物柜的空间要合理利用——小号储物空间

你是不是在中号储物空间出现的时候就觉得我们会做小号储物空间呢？猜对了！

每一个储物空间有三种 *大小(Locker Size)*（*大-Big*、*中-Medium*、*小-Small*）而包也有 *大小(BagSize)*（*超大-Huge*、*大-Large*、*中-Medium*、*小-Small*、*迷你-Mini*）。其中，大储物空间可以保存大、中、小和迷你包；中的储物空间可以保存中、小和迷你包；而小储物空间可以存小和迷你包。同样，客户在存包的时候需要指定存储空间的种类。

每一种储物空间的数目都是有限的，即容量。如果一种储物空间的容量全部存满，则不能够再继续向这种储物空间中存包了。此时提示信息应当为：“Insufficient capacity.”
之前的需求必须得到满足。



## Story 6：越做越大了，这个老板想规模化

上一个 Story 做完之后你有没有觉得我们接下来一个 Story 是添加超大或者迷你的储物空间呢？很遗憾，猜错了。人生就是这么无常。如果你已经提前写好了相关的代码。那么现在是时候把他们都删掉了。我不想我的系统里有没有用的代码！

这个老板预见到这个业务特别 NB，“长风破浪会有时，直挂云帆济沧海”，但是 “千里之行，始于足下”。虽然我现在还在吃糠咽菜但是我也要规划之后的发展了。因此，我一定要验证一下雇人是一种什么样的工作形式。

虽然我只有一个储物柜，但是现在这个老板还是雇佣了一个 “*蠢萌存包小弟（Stupid Assistant）*”。客户可以把包交给他然后由他帮助客户将包存到储物柜中，同样的取包的时候客户将小票交给他，他会帮客户取出包来。客户不用自己去点按钮了，一定很开心。

当然，有些客户的习惯可能不是那么好改，因此有些人会坚持自己去储物柜存取包。因此 **之前的功能也必须还能够使用**。

用户如果把包交给存包小弟，那么存包小弟可以帮助用户把包存在储物柜里。并把小票交给用户。相应的，用户也可以把小票交给存包小弟并取回自己的包。这个存包小弟的规则是，小包存在小空间，中包存在中空间，大包存在大空间。相应的空间不足，则存包失败。